\libproblem{rayon}{1995-10-5}
\libproblem{rayon}{1995-10-4}
\libproblem{rayon}{2001-10-1}

%2016_9 week_3 4
\task{
    Две дороги пересекаются под углом $\alpha$. По ним к перекрестку двигаются два автомобиля. Первый имеет скорость $v_1$, а
    второй~--- $v_2$. В некоторый момент времени первый автомобиль находится на расстоянии $L_1$ от перекрестка, а второй на
    расстоянии $L_2$ от перекрестка. Найдите минимальное расстояние между автомобилями в процессе их движения.
}

\libproblem{rayon}{2001-09-4}
\libproblem{1001}{1.57}

%2016_9 week_3 7
\task{
    Две невесомые пружины имеют длины $l_1$, $l_2$ и жесткости $k_1$, $k_2$ соответственно. Одна пружина вставлена в
    другую. Концы пружин попарно скреплены. Другими точками пружины друг друга не касаются. Какова жесткость получившейся
    пружины?
}

%2016_9 week_3 8
\task{
    Моток голой проволоки, содержащей семь с половиной витков, растянут на двух вбитых в доску гвоздях, к которым
    присоединены его концы. Подключив к гвоздям приборы, измерили сопротивление цепи между гвоздями. Во сколько раз изменится
    это сопротивление, если моток снять с доски и размотать, оставив концы присоединенными к гвоздям?
}

\libproblem{russia}{2003-09-3}

%2016_9 week_3 10
\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2]
		\draw[thick] (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}]
	        (2.5, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4.5, 0) -- (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw[thick] (0.5, 1) -- (0.5, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (2.5, 2)
	        to[resistor = {info = {$R$}}] (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw[thick] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}